**林立衡**（）\[1\]，[林彪和](../Page/林彪.md "wikilink")[叶群之女](../Page/叶群.md "wikilink")，小名豆豆/林豆豆，因为[林彪很喜欢吃豆子的缘故](../Page/林彪.md "wikilink")。

## 生平

1944年8月31日生於[延安](../Page/延安.md "wikilink")，是個早產兒。六歲時曾跟隨父親[林彪至](../Page/林彪.md "wikilink")[莫斯科養病](../Page/莫斯科.md "wikilink")。1962年，她考上清華大學電子工程系，很快就因健康原因轉到北京大學中文系。由於家庭因素，她尊重父親而厭惡母親。[文革期間擔任](../Page/文革.md "wikilink")《[空軍報](../Page/空軍報.md "wikilink")》副總編。

1971年9月13日凌晨[林彪一行人在](../Page/林彪.md "wikilink")[溫都爾汗](../Page/溫都爾汗.md "wikilink")[墜落](../Page/九一三事件.md "wikilink")，機毀人亡。林立衡在得知逃亡計劃後虽然有向中央告密\[2\]，但仍然要接受審查，被迫交代[林彪贈書中](../Page/林彪.md "wikilink")「笑一笑十年少」、「天馬行空」的涵義，審查期間曾服用安眠藥自殺未遂\[3\]。後來她寫信給[毛澤東求助](../Page/毛澤東.md "wikilink")，1974年7月31日，[毛澤東批示解除了對林立衡的審查](../Page/毛澤東.md "wikilink")。林立衡當時頭髮少了一半，牙齒掉了六顆。接著跟男友[張清林結婚](../Page/張清林.md "wikilink")，並在[鄭州一家汽車廠工作](../Page/鄭州.md "wikilink")。後來又到[中國社會科學院工作](../Page/中國社會科學院.md "wikilink")。1989年参与发起了一个名为“中国现代文化学会”的机构，后来在这个学会下面设立一个企业文化专业委员会和一个口述历史专业委员会。

2014年11月1日，林立衡在[中國工農紅軍東路軍後代座談會上公開露面并發言](../Page/中國工農紅軍.md "wikilink")，引起了媒體的特別關注\[4\]。

## 參見

  - [林彪](../Page/林彪.md "wikilink")
  - [葉群](../Page/葉群.md "wikilink")

## 來源

{{-}}

[Category:中华人民共和国党和国家领导人的女儿](../Category/中华人民共和国党和国家领导人的女儿.md "wikilink")
[Category:林彪家族](../Category/林彪家族.md "wikilink")
[L林](../Category/延安人.md "wikilink")
[L立](../Category/林姓.md "wikilink")

1.  [《林豆豆口述》出版：《終於直接聽到了林彪女兒的聲音》](http://www.mingjinglishi.com/2012/09/blog-post_7861.html)
    - “林豆豆是林彪和葉群的女兒，1944年8月31日在延安出生。”
2.  [来自林彪女儿林立衡的报告](http://dangshi.people.com.cn/GB/146570/201245/12543360.html)
    - 中国共产党新闻 - 人民网
3.
4.